★社區組織：九成半貧窮學童對在家開學感到不開心 因家中缺乏電腦

【Now新聞台】社區組織協會調查發現，逾九成半貧窮學童對在家開學感到無奈或不開心。

社協在八月底以問卷訪問730名基層學童，九成受訪學童指，過去七個月，因上網及家庭環境限制令學習無成效；有四成學生表示，家中缺乏可以上網的電腦。

社協認為在疫情下，學生對網上學習需求上升，促請教育局完善資助清貧學童購買電腦的計劃，並提供上網費實報實銷，又建議安排有上網困難的學生回校學習。

梁同學：「我不懂的時候問老師，我打字很慢，又不懂打字，有時候跳過問題，再問（老師）又不好意思，因為已經說完了，再問，老師會說『為甚麼你聽不清楚？』」

家長陳女士：「學校有提供數據卡，但很少流量，只有5GB，視像（上課）很快就用完了，所以沒辦法，上不到課。」

家中缺乏 $$$$

窮人生仔

逼學生zoom就會咁

佢地追求新電腦梗係啦 大把公司淘汰舊機 又唔要

一般商用機其實好平

窮撚做咩都唔開心架啦
咁你每人送一百萬囉

又係呢個奶共賣港組織

建議立法
收入水平唔達標既人要人道毁滅

你老尾公共圖書館開晒啲電腦俾佢地用囉, 再禁晒班廢老入去
啲雞係廢架啦, 但有冷氣又夠大空間

蝗蟲仔咁鍾意淘寶 淘寶電腦返嚟囉

why 缺乏電腦 又有5G電話？

家長陳女士：「學校有提供數據卡，但很少流量，只有5GB，視像（上課）很快就用完了，所以沒辦法，上不到課。」

5gb
唔係5th gen啊
老貓老花啊？

關窮咩事...腦都未用已經諗到幾個方法
定係想要...成萬蚊一部先